\subsection{Generatori}
\begin{obs}
    \par Dato un insieme $S=\{v_1,\dots,v_k\}$ di generatori di un sottospazio vettoriale $V$, ogni insieme $T \supseteq S$ genera $V$.
    \par Infatti, sia $T=\{v_1,\dots,v_k,v_{k+1},\dots,v_n\}$. Allora, poiché $S$ genera $V$, $\forall v \in V$ si scrive $v = \alpha_1v_1+\dots+\alpha_kv_k+0v_{k+1}+\dots+0v_n$ è quindi $v$ è combinazione lineare di $T$.
\end{obs}
\begin{obs}
    \par Non è possibile generare $\R^2$ con un solo vettore, perché genererebbe una retta (sono allineati).
    \par Questo ci permette di osservare che non è possibile ridurre l'insieme dei generatori.
    \par Si osservi anche che per generare $\R^n$ servono almeno $n$ vettori non allineati.
\end{obs}